'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH property_attributes 5 "2007 年 7 月 31 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster その他"
.SH 名前
property_attributes \- リソースプロパティーの属性
.SH 機能説明
.sp
.LP
次では、システム定義プロパティーの変更や拡張プロパティーの作成に使用できるリソースプロパティーの属性を説明します。
.sp
.LP
\fBNULL\fR または空の文字列 (\fB""\fR) は、\fBBoolean\fR、\fBEnum\fR、または (\fBInt\fR) タイプのデフォルト値として指定できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBArray_maxsize\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBStringarray\fR タイプの場合に設定できる配列要素数の最大値です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBArray_minsize\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBStringarray\fR タイプの場合に設定できる配列要素の最小値です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
プロパティーのデフォルト値を示します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB説明\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
プロパティーを簡潔に記述した注記 (文字列)。RTR ファイル内でシステム定義プロパティーに対する Description 属性を設定できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBenumList\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBEnum\fR タイプの場合、プロパティーに設定できる文字列値のセットです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBEXTENSION\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースタイプの実装によって定義された拡張プロパティーが RTR ファイルのエントリで宣言されていることを示します。拡張プロパティーが使用されていない場合、そのエントリはシステム定義プロパティーです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMax\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBInt\fR タイプの場合にプロパティーに設定できる最大値です。メソッドタイムアウトに最大値は指定できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmaxLength\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBString\fR および \fBStringarray\fR タイプの場合、設定できる文字列の長さの最大値です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMin\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBInt\fR タイプの場合にプロパティーに設定できる最小値です。メソッドタイムアウトに \fBMin=0\fR を指定できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBminLength\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBString\fR および \fBStringarray\fR タイプの場合、設定できる文字列の長さの最小値です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPer_node\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
使用した場合、ノード単位またはゾーン単位で拡張プロパティーを設定できます。
.sp
\fBPer_node\fR プロパティー属性をタイプ定義で指定する場合は、\fBDefault\fR プロパティー属性でデフォルト値も指定してください。デフォルト値を指定すると、明示的な値が割り当てられていないノードまたはゾーン上でノード単位またはゾーン単位のプロパティーをユーザーが要求した場合に、値が返されることが保証されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBproperty\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースプロパティーの名前。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB プロパティーのタイプ\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定できるタイプは、次のとおりです。\fBString\fR、\fBBoolean\fR、\fBInt\fR、\fBEnum\fR、および \fBStringarray\fR 。RTR ファイル内で、システム定義プロパティーのタイプの属性を設定できません。タイプは、RTR ファイルのエントリに登録できる、指定可能なプロパティー値とタイプ固有の属性を決定します。\fBEnum\fR タイプは、文字列値のセットです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタ管理者がリソースのプロパティー値をいつ設定できるかを示します。管理者にプロパティーの設定を許可しない場合は、\fBNone\fR または \fBFalse\fR に設定します。管理者にプロパティーの調整を許可する属性値は、次のとおりです。\fBTrue\fR または \fBAnytime\fR (任意の時点)、\fBAt_creation\fR (リソースの作成時のみ)、\fBWhen_disabled\fR (リソースがオフラインのとき)。
.sp
デフォルトは \fBTrue\fR\fBAnytime\fR です。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBInt\fR タイプの定義
.sp
.LP
\fBInt\fR タイプは次のように定義されます。

.sp
.in +2
.nf
{
        Property = Probe_timeout;
        Extension;
        Int;
        Default = 30;
        Tunable = Anytime;
        Description = "Time out value for the probe (seconds)";
}	
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR\fBPer_node\fR タイプの定義
.sp
.LP
\fBPer_node\fR タイプは次のように定義されます。

.sp
.in +2
.nf
{
        Property = LogLevel;
        Extension;
        Enum { Off, Terse, Verbose };
        Default = Terse;
        Per_node;
        Tunable = At_creation;
        Description ="Controls the level of detail for logging";
}
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
\fBPER_NODE\fR プロパティー属性をタイプ定義で指定する場合は、\fBDEFAULT\fR プロパティー属性でデフォルト値も指定してください。

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcegroup(1CL)、clresourcetype(1CL)、r_properties(5) rg_properties(5)、rt_properties(5)
